export default {
  id: 'jplt_word_n4_1_2',
  name: 'JPLT 단어 (N4-1 / 100자 / 글자)',
  data: [
    { question: 'ああ/[구어]저렇게; 저처럼.', answer: ['ああ'] },
    { question: 'あいさつ/인사, 서로 만났을 때 주고받는 의례적인 동작·말', answer: ['挨拶'] },
    { question: 'あいだ/사이, 둘 간의 떨어진 사이, 간격;틈새', answer: ['間'] },
    { question: 'アイロン/아이론, 다리미, 머리카락을 지지는 데 쓰는 기구', answer: ['アイロン'] },
    { question: 'あう/합쳐지다;만나다, 서로 …하다, 결합하다;맺어지다', answer: ['合う'] },
    { question: 'あかちゃん/아기, 새끼, 세상 물정을 모르는 사람', answer: ['赤ちゃん'] },
    { question: 'あく/비다, 들어 있지 않다;차지하지 않다, 결원이 나다', answer: ['空く'] },
    { question: 'アクセサリー/액세서리, 복장의 장식품;장신구, 기계 등의 부속품', answer: ['アクセサリー'] },
    { question: 'あご/턱, 아래턱, 수다', answer: ['顎·腭·頤'] },
    { question: 'あさい/얕다, 깊지 않다, 덜하다', answer: ['浅い'] },
    { question: 'あじ/맛, 어떠함, 멋;재미', answer: ['味'] },
    { question: 'アジア/[지리]아시아.', answer: ['アジア'] },
    { question: 'あす/명일; 내일.(=동의어あした·みょうにち)', answer: ['明日'] },
    { question: 'あせ/땀, 물방울', answer: ['汗'] },
    { question: 'あそび/노는 일;놂, 놀이;유흥, 장난', answer: ['遊び'] },
    { question: 'あつい/뜨겁다, 열도가 높다, 열렬하다;열중하다', answer: ['熱い'] },
    { question: 'あつい/두껍다, 두텁다, 많다', answer: ['厚い'] },
    { question: 'あつまる/모이다; 집중하다; 떼지어 모이다.[가능형]あつま-れる[하1단 자동사]', answer: ['集まる'] },
    { question: 'あつめる/모으다; 집중시키다.[문어형][하2단]あつ-む', answer: ['集める'] },
    { question: 'アナウンサー/아나운서.(=동의어アナ)', answer: ['アナウンサー'] },
    { question: 'あの/생각이나 말이 막혔을 때 내는 소리： 저.', answer: ['あの'] },
    { question: 'アフリカ/[지리]아프리카.', answer: ['アフリカ'] },
    { question: 'あめ/엿; 조청.', answer: ['飴'] },
    { question: 'アメリカ/아메리카; 미국.(=동의어米国)', answer: ['アメリカ'] },
    { question: 'あやまる/사죄하다;사과하다, 손들다;사절하다', answer: ['謝る'] },
    { question: 'アルコール/알코올; 주정(酒精)(술의 대명사로도 쓰임).', answer: ['アルコール'] },
    { question: 'アルバイト/일, 노작;연구, 부업;또, 부업을 하는 학생', answer: ['アルバイト'] },
    { question: 'あれ/먼 것을 가리키는 말, 저것, 저기;거기', answer: ['彼'] },
    { question: 'あんしん/안심.(→あんじん)', answer: ['安心'] },
    { question: 'あんぜん/안전.(↔반의어危険)', answer: ['安全'] },
    { question: 'あんない/안내, 통지, 말을 전달함', answer: ['案内'] },
    { question: 'いか/이하, ‘お目見え以下’의 준말', answer: ['以下'] },
    { question: 'いがい/이외; 그 밖.', answer: ['以外'] },
    { question: 'いかが/어떻게, 어떻습니까, 어째서 …일까', answer: ['如何'] },
    { question: 'いがく/의학', answer: ['医学'] },
    { question: 'いきる/살다, 생존하다, 생명을 유지하다', answer: ['生きる·活きる'] },
    { question: 'いけん/의견, 훈계함;타이름', answer: ['意見'] },
    { question: 'いし/돌, 가공한 돌;보석, 바위', answer: ['石'] },
    { question: 'いじめる/괴롭히다;들볶다, 혹독하게 다루다;최대한으로 혹사하다', answer: ['苛める'] },
    { question: 'いじょう/이상, …보다 많음;…보다 위임, 이제까지', answer: ['以上·已上'] },
    { question: 'いそぐ/서두르다, 채비하다', answer: ['急ぐ'] },
    { question: 'いたす/가져오다;일으키다, 보내다, ‘する’의 겸사말', answer: ['致す'] },
    { question: 'いただく/이다;얹다, 받들다;모시다, ‘もらう’의 공손한 말씨', answer: ['頂く·戴く'] },
    { question: 'いちいち/일일이; 하나하나; 빠짐없이.', answer: ['一一'] },
    { question: 'いちど/한번; 일회; 한차례.(=동의어ひとたび)', answer: ['一度'] },
    { question: 'いつか/언젠가;전하여, 이전에, 조만간에;언젠가는, 어느 사이에', answer: ['何時か'] },
    { question: 'いっしょ/두 사람 이상이 행동을 같이 함, 함께 함;같이 함, 동반함', answer: ['一緒'] },
    { question: 'いったい/전반적으로;대체로, 도대체;도시', answer: ['一体'] },
    { question: 'いっぱい/가득, 있는 한도를 다하는 모양, …껏', answer: ['一杯'] },
    { question: 'いと/실, 실 모양의 것, 거문고·三味線 따위의 줄;전하여, 거문고·三味線', answer: ['糸'] },
    { question: 'いない/이내.(↔반의어以外)', answer: ['以内'] },
    { question: 'いなか/시골, 지방, 전원', answer: ['田舎'] },
    { question: 'いのち/목숨;생명, 수명;명, 가장 귀중한 것', answer: ['命'] },
    { question: 'いのる/빌다, 신불에 기도하다;기원하다, 진심으로 바라다;희망하다', answer: ['祈る·禱る'] },
    { question: 'いま/거실; 거처방.', answer: ['居間'] },
    { question: 'いらっしゃる/‘来る’‘行く’‘居る’의 공대말, …하고 계시다, …이시다', answer: ['いらっしゃる'] },
    { question: 'いわう/축하하다;축복하다, 축복의 선물을 하다, 행운을 기원하다', answer: ['祝う'] },
    { question: 'うえる/심다, 키우려고 땅속에 묻다, 불어넣다', answer: ['植える'] },
    { question: 'うかがう/듣다·묻다의 겸사말;품의하다/찾다·방문하다의 겸사말', answer: ['伺う'] },
    { question: 'うかがう/엿보다; 살피다; (기회를) 노리다.[가능형]うかが-える[하1단 자동사]', answer: ['窺う'] },
    { question: 'うけつけ/접수함, 접수처', answer: ['受付'] },
    { question: 'うける/받다, 주는 것을 받다, 호평을 받다;인기를 모으다', answer: ['受ける'] },
    { question: 'うごく/움직이다, 옮아가다, 작동하다;돌다', answer: ['動く'] },
    { question: 'うそ/거짓말, 틀림;잘못, 적당하지 않음;알맞지 않음', answer: ['嘘'] },
    { question: 'うち/[여성어·유아어](주로 関西 지방에서) 저; 나.(=동의어わたし)', answer: ['内'] },
    { question: 'うつ/치다, 때리다;두드리다/안에서 유동하는 것이 느껴지다;뛰다', answer: ['打つ'] },
    { question: 'うつくしい/아름답다, 곱다;예쁘다, 훌륭하다', answer: ['美しい'] },
    { question: 'うつす/베끼다;모사하다, 그리다;묘사하다, 박다;촬영하다', answer: ['写す'] },
    { question: 'うで/팔, 완력, 솜씨;실력', answer: ['腕'] },
    { question: 'うまい/맛있다, 어쨌든 손해가 안되는 모양', answer: ['旨い·甘い·美味い'] },
    { question: 'うら/뒤;뒷면, 안, 겉과 반대되는 일', answer: ['裏'] },
    { question: 'うりば/파는 곳;판매장, 팔 시기;파는 데 좋은 기회', answer: ['売(り)場'] },
    { question: 'うれしい/즐겁고 기쁘다, 고맙다;감사하다', answer: ['嬉しい'] },
    { question: 'うん/운; 운명; 운수.', answer: ['運'] },
    { question: 'うんてん/운전, 회전;활용', answer: ['運転'] },
    { question: 'うんどう/운동.', answer: ['運動'] },
    { question: 'えいが/영화.(=동의어キネマ·シネマ)', answer: ['映画'] },
    { question: 'えいぎょう/영업.', answer: ['営業'] },
    { question: 'ええ/네;예, 음…예, 다음 말을 주저하거나 곧 나오지 않거나 할 때 내는 말', answer: ['ええ'] },
    { question: 'エスカレーター/에스컬레이터; 자동 계단(입학시험 없이 진학할 수 있는 부속 초·중·고등학교를 갖춘 사립대학의 조직에도 비유됨).', answer: ['エスカレーター'] },
    { question: 'えだ/가지, 갈래', answer: ['枝'] },
    { question: 'えらぶ/고르다, 뽑다;가리다, 택하다', answer: ['選ぶ·択ぶ'] },
    { question: 'えんりょ/원려;멀리 앞을 내다봄, 사양, 겸손', answer: ['遠慮'] },
    { question: 'お/엇, 응;어', answer: ['お'] },
    { question: 'おかげ/덕택;덕분, 탓;때문', answer: ['おかげ·お陰·御蔭·御陰'] },
    { question: 'おかしい/우습다;우스꽝스럽다, 이상하다, 비정상적이다', answer: ['可笑しい'] },
    { question: 'おく/억;만의 1만 배, 수가 많음', answer: ['億'] },
    { question: 'おくじょう/옥상.', answer: ['屋上'] },
    { question: 'おくりもの/선물.(=동의어進物·プレゼント)', answer: ['贈(り)物'] },
    { question: 'おくる/보내다, 부치다, 송금하다', answer: ['送る'] },
    { question: 'おくれる/늦다, 시간보다 늦다, 더디다', answer: ['遅れる'] },
    { question: 'おこす/일으키다, 일으켜 세우다, 벌이다;시작하다', answer: ['起(こ)す'] },
    { question: 'おこる/성내다;화내다, 꾸짖다;꾸지람하다', answer: ['怒る'] },
    { question: 'おじ/삼촌;백부, 부모와 같은 연배의 남자;아저씨', answer: ['おじ'] },
    { question: 'おしいれ/반침; (일본식) 벽장.(=동의어おしこみ)', answer: ['押(し)入れ'] },
    { question: 'おたく/상대방 집의 높임말/당신;남편', answer: ['お宅'] },
    { question: 'おちる/떨어지다, 낙하하다, 내리다;오다', answer: ['落ちる·墜ちる'] },
    { question: 'おっしゃる/말씀하시다(‘言う(=말하다)’의 높임말).(=동의어言われる)', answer: ['仰る·仰有る'] },
    { question: 'おっと/남편.', answer: ['夫·良人'] },
    { question: 'おと/소리, 소문;평판, 소식;음신', answer: ['音'] }
  ]
}
